(9988)阿里巴巴苦主哭泣區

開定差唔多
垃圾cap水臭閪大陸老千股

作為中國最大B2B網站的阿里巴巴網絡，在2007年登陸香港股市。當年8月17日，內地宣布將會推出港股直通車，容許內地投資者在中國銀行（3988）於天津濱海新區的分行開設戶口，前往香港投資港口，刺激港股在短短數個月累計升逾12000點。阿里巴巴亦趁恒指劍指30000點高峰之際，宣布上市大計，並於同年11月6日在港交所掛牌。

當時招股價為13.5元，集資超過130億元，市場氣氛追捧下，認購反應熱烈，公開發售部分超額認購逾256倍，凍結資金高達4,500億元。同時，該股首日開局不錯，股價一度炒至逾40元，市值超過2,000億元，收市報39.5元，刷新了當時首日掛牌升幅紀錄。以每手500股計算，若成功在高位沽出，可以獲利逾1.3萬元，成為當時歷來獲利最豐厚的新股。

不過，阿里巴巴網絡可謂「有頭威冇尾陣」，當年電子商貿經營模式問題多多，令股價亦愈「潛」愈深，2008年10月最低見3.46元，其後股價大部分時間都在招股價樓下徘徊。馬雲本人亦曾無奈地指出，當股價高攀至40元時，外界指他為天才；可是當股價低時卻遭到抨擊。

作為創辦人的馬雲，眼見股價一沉百踩，當然不高興。5年過後，亦即是2012年2月，阿里巴巴網絡宣布私有化，計劃退出港股市場，註銷價為每股13.5元，雖然作價較方案宣布前收市價9.25元溢價45.9%。之不過，上市時認購的股民，卻「唧都唔識笑」，皆因私有化作價等同招股價，死揸五年，除了在2010年獲派發0.22元的特別股息後，整體而言可以說得個「桔」，令一眾小股民白白等了5年。最後集團於同年5月通過私有化，6月正式在港股市場退市。

送錢 唔抽唔係人

係炒都買BABA 上市前放...點會係香港接貨

on9仔先抽

係買都買amazon啦

睇住人賺啦你

首日冇大戶入飛

咁你又唔好咁講， amazon啲股價西咗好耐，APPL/MSFT 日日新高

BTW 樓主分明出黎燈

如果你想抽，點解唔係美股買定?

你點睇到？

因為我玩短炒 依邊新上市 肯定有人炒高佢

我要買既話買baba 啦，戇尻尻

短炒都應該冇肉食
美國有上市溢價都唔會太多

難啲，反而覺得會炒起港交所

魯大師都炒高幾倍 我都係諗住執5-10%姐 應該無問題

9988= 救救爸爸

當年香港嗰個就係1688
1688=一路發發

可隨時取消的

美肌同港股1:8
又可以雙互交收
點炒得起

打算500股玩下
希望第一日爆升

抽到先算 第1日已經爆孖展

18800，最盡賺幾%

［區選］藍絲散水運動，正式開始

當年閱文都賺成倍啦

利申: 抽中閱文

冇人叫你長渣

唔熟股票,
但係佢咁樣彈出彈入無違規㗎咩?

當年1688今日9988

唔同架 1688係阿里巴巴網絡

長揸定短炒都係on9仔

我個陣入左一手，咁啱過左個幾星期就私有化，賺左1k

冇錯，呢隻係 holding，堅係有淘寶，天貓，支付寶

你知唔知道佢喺美國上咗？？

當年1688有咩?

入得過？

如果當當年無退市

現在幾錢

淨係知夠退休

咪等d藍絲買多d 毒撚死佢地啱㗎啦

美國大把賣

實會炒高美股, 港股點都有幾% 升幅既

美股炒撚到190 元， 然後IPO定價後散水
再沽BABA落去， 睇港猪開市恐慌咁拋，死晒再慢慢買返

更正：

［作為創辦人的馬雲，眼見股價一沉百踩，當然不高興。］

當年喺姓馬及其關連人一過禁售期就大幅分階段放。
散戶欲哭無淚

睇住人賺 自己係度慢慢ff啦

IPO 冇可能先跌
如果一開盤就跌既話，
抽到既人一定會長渣
心諗：「正股驚西咩」

而一開盤你見跌果陣就放，更加係唔make sense
你抽IPO 都係想賺錢，唔通想蝕錢咩
個個一定會坐貨 坐到賺先走

所以冇可能會跌
最多係賺得少姐

唔吸晒你d水，邊有錢發大來搞

點解唔直接買美股
上市價又唔係有折讓

宜家吸多d水
到時支爆先有錢買午餐肉

而家美股阿里巴巴185.49美元，而香港招股價係$188每股。佢1拆8之後個價格其實係唔係貴過美國股票市場？

貴幾蚊

DIU米果時D人都係咁講
好簡單一個問題，覺得升為何不買BABA，又唔洗佣金

你真係唔識架喎

按你個邏輯，邊會有股破發？

呢條友仔講野真係得淡笑， 都唔知佢抽過ipo 未

抽啦喂 抽呀

其實佢個pe同增長率都唔錯， 係驚佢啲數據造假啫

咁好
抽啦仲等咩 ALL IN

我覺得佢唔係差啫， 又冇折讓， 抽嚟做乜鬼， 雖然馬雲係賤格， 但係如果同美股一樣， 價格都唔會變得去邊， 咁pe 廿零倍， 增長率有四成， 表面上係好過騰訊

邊個敢接火棒？

音樂椅

大陸有幾多真野, 大家心撚知

屌 話唔定人口都得八九億

抽唔抽巴巴好呢, 得返幾個鐘

美國都話查馬暈
香港上巿會有運行?

D 錢直送中共

老閪都抽
抽左先有得哭喪架嘛

抽600股玩下

呢排黑, 等我現金500K抽嚟整撚死呢啲大陸閪股

抽800股玩下

準備中伏啦你地

抽！

抽一手

抽1手定100手都係on9仔

定價176 真係派錢

下個月76蚊都買到

放心 我唔會揸1個月

抽!

一發發變一柒碌，阿里班友真係唔識廣東話
定168啦不如

169仲好啦 一碌鳩

屌你死撚開啦殘體弱智

托唔住美股咁, 港股除時一開即穿

屌 中左伏

折讓咁少, 仲要再收1%佣金

2.8%-1%, 俾乞衣都唔只啦

超額40倍

多得你班on9仔幫大陸回血
我代表大陸狗多謝你地

大部分係美國基金買你唔知姐

公告左176

定價176,招股價188，係吾係退返差價比我？

幾號知道分配結果？

唔會，凍結左既費用全部照收

美股係咁插， 港股穿緊招股價啦

回撥，即係超10倍

吾係好明，意思係末上市已經輸左$12？

但係美股係咁升喎

應該無40倍，唔好信，啲新聞好撚鐘意9up

你覺得呢

超條毛咩，邊有咁多錢，隻股咁大size，原本公開發售得2.5%，而家回撥4倍，即係變返1:9，準備一人一手啦

有冇on9仔抽左
出黎比我笑下

宜家咁既環境
阿里仲敢落黎招股
係收唔到風 定太有信心

用黎cap晒班藍屍同中資錢回血姐

抽左一手

alibaba=國企
國企會唔知風險?除咗中共回血劍我諗唔到第二個解釋

我終於明點解到2019年仲咁多詐騙案

有美國股價參考仲買
賺多d

炒大媽熱情，唔係未見過大媽fomo

出黎啦

希望今晚炒高D, 等星期一暗盤開個靚價

應該冇大媽唔識淘寶

暗盤都可能率先崩盤

幾時先知抽唔抽到